Nombre signé et à virgule
==========================

On vient de voir l'écriture binaire et hexadécimale d'un nombre entier en écriture décimale. 
On s'intéresse maintenant aux écritures binaires des nombres entiers signés et des nombres à virgule appelés flottants.

.. rubric:: Nombre signé

Comment représenter les **nombres entiers relatifs**, c'est à dire positifs et négatifs en binaire ?
Une règle mathématique essentielle doit être vérifiée : la somme de deux nombres entiers opposés est nulle.

On s'intéresse donc à la représentation en binaire de ces nombres et plus particulièrement sur les points suivants:

- Évaluer le nombre de bits nécessaires à l'écriture en base 2 d'un entier relatif;
- La somme ou le produit de 2 nombres entiers relatifs;
- Utiliser le complément à 2.

.. Activité sur les nombres signés : :download:`activité <doc/nombre_signe_activite.pdf>`

.. rubric:: Nombre flottant

-  Représentation approximative des nombres réels: notion de **nombre flottant**.
-  Calculer sur quelques exemples la représentation de nombres réels : 0.1 ou 0.25 ou 1/3.

.. Activité sur les nombres à virgule : :download:`activité <doc/nombre_flottant_activite.pdf>`

.. toctree::
   :maxdepth: 1
   :hidden:

   content/nombre_signe.rst
   content/exercice_1.rst
   content/flottant.rst
   content/exercice_2.rst
